# 研一下学期总结

这个学期的主题就是：好好生活

学期始于异国开始，登上广州飞纽约航班的那一刻我还不知道，有一种病毒已经悄悄地在祖国大地开始传播，我更不知道，那时的美国是不是已经也在发生着同样的事情；学期结束于实习的开始，那时疫情带来的影响已经深入这世界上每一个人的生活

<br>

### Atlanta

学期刚开始的日子还算轻松，上上课写写作业，周末除了买菜也无所事事；于是提前两天决定出发，两天后落地亚特兰大。

这张图很好地代表了我对Atlanta这座城市的印象：一座落寞的大城市

<img src="my-atlanta-impression.jpg" width="800px">

高楼林立的城市本身在美国就不多见，亚特兰大的高楼加上那两日的阴风阵阵给人带来的压抑感更是一种独特的体验

路上行人不多，起码不如纽约多，也许这里以前是繁华的大都市，现在它在我心里离大都市的标准还差了点儿人气儿

亚特兰大的景点都集中在一处：奥林匹克公园、CNN总部、可口可乐中心、海洋馆等等，大概最远的景点之间直线距离只有15分钟的步行，这些景点用一张全景图就能扫的过来：

<img src="atlanta-central.jpg">

来一座城市自然也要拜访一下这里的名校：Georgia tech。说实话这所学校像高新工业园一样，没什么人文气息；但是geek气息十分浓厚，去查一下那里楼的命名你就明白了

<br>

### 新年

第一个在异国他乡的新年，现在回想起来也没什么特别的。我本身不喜欢热闹，所以能在新年和父母、女朋友视频一下也就很满足了。不过要说来还是缺点什么，毕竟人不在家乡，没有那种近距离的陪伴还是让人有些落寞

本以为这是一个很有趣的话题，不过8月份再坐在电脑前写下这些的我，已经记不清那一阵子到底发生了什么了

<br>

###肠胃炎 or 新冠？

2月2日凌晨感觉自己发烧了，然后就一直烧了3天，中间去了一次校医院，在路上拍下了这些桃花，开的真早

<img src="flower.jpg" width="800px">

当时国内新冠肆虐，但美国还鲜有报道，所有人对这病毒都没有丝毫警惕，包括校医院的人也是，这就让戴着N95口罩去医院的我显得像个异类。一阵检查后，医生告诉我血液指标表示已经感染了某种病毒，但流感检测又全部是阴性。医生也不知道到底是什么原因，考虑到我拉肚子的情况，就诊断为肠胃炎了，甚至后来还收到了一封中文的护理指南

后来越想越是后怕，因为后来的报道说2月份的美国已经有很多人感染新冠了

<br>

### 在Duke的日子

这学期有三门课，`robust server`, `system engineering`, `business fundamentals`, 前两门专业课没啥好说的，常规内容，商科的business fundamental很有意思

